Sharkoon C10 砌機

尋日隔離post講開C10呢隻神箱，咁細的itx 箱都放到DVD drive
咁啱我部文書機換m.2 SSD要拆底板，不如直接重新砌一次呢部機，講下用atx 非模組牛，其實都可以走到線散到熱

呢隻箱最好就係4面板都可以拆出黎，砌機方便好多

因為火牛佢係set係前面，要拆前面板，拆埋個火牛架先裝到，對拖住一大堆線的非模組牛係有啲麻煩的
佢有條線帶返個火牛插頭去後面，直接將呢條線捲幾圈收靚佢就得，因為前面板會遮住佢

裝好底板之後，因為火牛同側板有少少空位 就可以將條cpu 8 pin塞落去
初頭我想試下將呢條位收係底板下面，點知發覺煩到仆街，結果都係用返上面的方法

之後到24pin線，都係用返同一方法，塞去果條空位度，其實搞掂24pin同cpu 8pin線，非模組牛最麻煩果part已經清除左

前面板果堆線可以分開兩邊走線的
因為我塊底板front panel係右下角，所以front panel同usb 3.0我會經上面果個窿入，HD audio就下面入

Front panel堆線因為太長，我塞左一part入底板下面果度，HD audio就勉強可以轉一轉彎搞掂，都係貼住側板隔離果啲空位咁走

USB 3.0其實我覺得自己走得有啲hea，佢條線其實唔太扭得到，都係安置係火牛同另一邊側邊中間的空間

呢一part可能對其他人未必咁有用，因為底板果啲插位會有唔同，自己調整啦
暫定，火牛其中一邊空間搞掂左24 pin同cpu 8pin，另一邊搞掂左front panel果堆線

留名學野

之後終於到重點的DVD drive
唔係為左裝佢，我點解要買c10
(唔係的，咁細個箱裝到240 aio都係佢屈機的地方，不過裝240 aio就裝唔到DVD drive啦)

佢個5.25 吋架有螺絲位，可以直接將2.5 / 3.5吋 SSD / HDD裝係個底度
(其實唔咁樣裝ssd都得，反正唔驚震，就其塞佢埋一邊都得啦)

我覺得c10最大的缺點就係，佢個2.5吋位係轉左90度，但3.5係冇事的，on撚9
為左呢樣野我試左唔少方法，先搵到一個收得埋啲SATA線的方法
將條SATA線轉上去機箱果個角位(前面板後面) ，再轉返落黎插SSD，再將最後一個頭插落DVD drive度
因為果個 on9轉左90度的位，你將最後一個SATA頭插SSD係會唔啱位，DVD drive上面又冇空位比我由上面轉落去

SATA data 線唔太麻煩，反正SSD同火牛果個空位夠多，塞哂啲線落去就得
又係因為on9 轉左90度的問題，SSD一定要用L型插頭，唔係就會頂側板

佢果個轉90度設計真係好on9

食完飯再繼續

最勁既z390phantom拎黎做文書機

Lm

實際用落，佢cpu超頻唔夠MSI Z370I 咁好，我真係唔明佢有幾勁

供電最好，最多功能，ac9560，有埋tb3戰未來

機箱尾IO上面可以裝一隻8cm風扇，咁呢度就冇咩特別野要講的，都係典型走線方法
c10話如果唔需要加風扇，呢個位可以加一隻2.5吋SSD / HDD
不過我都係果句，SSD唔驚震駛鬼咁麻煩咩，是但啦

話明係文書機，梗係唔駛裝display card直接用內顯就得啦，所以果堆冇用的線，我就咁扎埋一邊，塞左係頭先安置USB 3.0果度
不過因為機箱跟果隻風扇，係一個大4pin加一個細4pin，所以我要拉一個大4pin頭出黎駁風扇，同頭先一樣的做法，多餘線塞哂入火牛同SSD中間果個空位就得

其實機就砌完啦，由頂望落去，所有線都收哂係火牛左右兩邊同側板的空位，同埋火牛同SSD中間的空位度

仲要機箱風扇係裝係頂蓋，我set佢就抽風，直接帶走cpu cooler的熱空氣，基本上散熱係冇問題的

雖然我自己懶，用stock cooler就算數，但如果其他人要換cooler
可以諗240aio(5.25吋果個位用唔到) ，120aio，或者150mm以下的塔散(呢個其實好on9，整多1cm咪可以用u12s囉，屌)

砌c10加埋走線，我大約用左個幾鐘就搞掂
一來我本身知大約要點砌，二來我冇display card少啲線要走，又多好多空位走線

茶包留名學野

呢個箱display card噩夢

佢都惡夢？
如果將我安置用唔著的線，同埋usb 3.0線果個位置清空
將啲線搬去5.25吋同火牛中間果個空位
(SSD求其擺，甚至唔用2.5吋，只用m.2)
長卡應該夠放的，同我拉大4pin線的方法一樣，係中間果個空位拉條6+2pin去display card

厚少少已經入唔到箱
個5.25架會局限佢個插入角度

個個cube size箱都有呢個問題，我另一部機用node 304，放display card入去都係要就角度
5.25吋都唔及果條橫樑咁阻地方
我用返node 304 的處理方法，係垂直係側面放入去，再插落PCI-E槽

我插rx 570直情要拆咗io擋板先入到

下？
我次次都係最後先砌display card
拆左c10 display card果邊的側板，係果邊唔得咩？
垂直入，向下插就係啦

你見我果張圖其實都算係預留左位，可以加到display card

呢塊嘢太長，頂撚住入唔到去

最衰我公司冇多張display card可以示範，我睇位置又唔覺得有幾麻煩

果個轉90度的SSD仲麻煩啦

遲啲屋企機換左display card
可以拎張1060 去講下長卡點裝同走線

物理上係突破唔到，張卡太厚
反而薄身長卡就易入

呢隻好似仲好過我隻sg13

正面果個網面真係冇啲柒
接受到網面不如諗tt core v1，佢同c10一樣可以拆哂4邊板，砌得方便
不過香港冇咩地方有得買tt箱